.\" -*- nroff -*-
.TH GXINE 1 "27 April 2005"
.SH NAME
gxine \- un frontal GTK/GNOME para el reproductor de video xine

.SH SYNOPSIS
.B gxine
.RI [ opciones "] [" "ficheross o MRLs" ]
.br

.SH DESCRIPTION
.PP
\fBgxine\fP reproduce flujos de datos en sistema MPEG (audio y v\('ideo), 
flujos de datos MPEG elementales (pe, ficheros .mp3, .mpa o .mpv), 
flujos de datos de transporte MPEG, ficheros AVI, ASF y Quicktime, 
(S)VCDs y DVDs - cualquier cosa que xine-lib pueda manejar.
.PP
Un uso t\('ipico ser\('ia
.RS
.B gxine alg\('un.mpg
.br
.B gxine \-f dvd:/
.br
.B gxine dvd://home/usuario/dvd/mi.iso
.RE

.SH OPCIONES
.PP
.BI \-A \ driver_de_audio
.br
.BI \-\-audio \ driver_de_audio
.RS
Selecciona qu\('e driver de audio de libxine usar. Este ajuste no es permanente, pero
evita seleccionar otros drivers mediante la ventana de preferencias.
.RE
.PP
.BI \-V \ driver_de_v\('ideo
.br
.BI \-\-video \ driver_de_v\('ideo
.RS
Selecciona qu\('e driver de v\('ideo de libxine usar. Este ajuste no es permanente, pero
evita seleccionar otros drivers mediante la ventana de preferencias.
.RE
.PP
.B \-S
.br
.B \-\-no\-splash
.RS
No mostrar la ventana inicial de presentaci\('on.
.RE
.PP
.B \-a
.br
.B \-\-add
.RS
(A\(~nadir) No borrar la lista de reproducci\('on antes de a\(~nadir ning\('un MRLs;
empezar reproduciendo el primer MRL nuevo.
.RE
.PP
.B \-e
.br
.B \-\-enqueue
.RS
(Encolar) No borrar la lista de reproducci\('on antes de a\(~nadir ning\('un MRLs;
no empezar reproduciendo el primer MRL nuevo.
.RE
.PP
.B \-f
.br
.B \-\-full\-screen
.RS
Empezar en modo de pantalla-completa.
.RE
.PP
.BI \-c \ Javascript
.br
.BI \-\-command \ Javascript
.RS
Comando(s) Javascript a ser ejecutado(s) imediatamente despu\('es de arrancar.
.RE
.PP
.B \-v
.br
.B \-\-verbose
.RS
Modo verborreico: sacar informaci\('on acerca de los complementos (plugins), flujo de v\('ideo,
comandos ejecutados, etc. Repetir para m\('as verborrea.
.RE

.SH CARACTER\('ISTICAS
.PP
Hay un par de funciones que no son obvias:
en modo de pantalla completa, se puede hacer click derecho para acceder a los men\('us,
o click central para mostrar o esconder los controles del reproductor.

.SH VER TAMBI\('EN
.UR http://www.xine-project.org/
.IR "http://www.xine-project.org/",
.UE
.BR xine (1),
.BR totem (1),
.BR kaffeine (1).
.br
.BR xine "(5) para la documentaci\('on del la sintaxis MRL (libxine >= 1.0.2)."
.br

.SH AUTOR
Esta p\('agina de manual fu\('e escrita por Darren Salt.
<linux@youmustbejoking.demon.co.uk>. Est\('a basada en una versi\('on anterior escrita 
por Philipp Matthias Hahn <pmhahn@titan.lahn.de> para Debian.
Traducida al espa\(~nol por Carlos E.R.M.

.SH COPYRIGHT
Copyright \(co 2001\-2005 El proyecto xine
